［突發］無人講 — 世界知識產權組織下月選總幹事 中國派員參選

美國政府高級官員警告，如果一名中國支持的候選人當選世界知識產權組織（World Intellectual Property Organization，WIPO）的新任總幹事，美國對知識產權的保護將受到嚴重威脅。世界知識產權組織將於3月7日選出新的總幹事。

世界衛生組織總幹事譚德塞在武漢肺炎疫情中強烈支持中國及其領導人，同樣是聯合國屬下的世界知識產權組織總幹事一職誰屬，此刻惹人關注。近年，中國支持的人選，陸續成為聯合國組織的負責人，去年在非洲國家支持下，中國的屈冬玉奪下聯合國糧農組織（FAO） 主席； 國際民航組織（ICAO）及國際電信聯盟（ITU）亦是中國人擔任領導人。國際間「一帶一路」倡議，正是由中國官員領導的聯合國經濟和社會事務部（DESA）推動。

目前，世界知識產權組織總幹事候選人有10人，包括來自中國、哥倫比亞、新加坡和日本。現任副總幹事、中國的王彬穎（Wang Binying）被視為機會頗大，美國支持的人選是新加坡提名的新加坡知識產權局局長鄧鴻森（Daren Tang）。

美國國國務院認為，如果由中國領導一個幫助制定知識產權國際政策的機構，「那就太荒謬了」。世界知識產權組織並是專利申請的中央提交系統，影響眾多國家。美國國務卿蓬佩奧表示，「我們將確保領導該組織的任何人，都要了解加強國內和跨國知識產權的重要」。

美國國務院負責經濟發展、能源和環境事務的國務次卿克拉奇表示：我們正在密切關注這個重要的提名。經濟安全的關鍵是保護美國資產，其中之一就是知識產權。中國可能要對九成的知識產權盜竊、網絡黑客攻擊等事件負責。但具有諷刺意味的是，中國竟有一位候選人，所以我認為很多國家都在質疑這一點。

Source:

十連推！！

一！

二！

推

> 世界知識產權組織
> 中國做總幹事

要搵所羅門做野

最無視知識產權既國家去參選？？？

Twitter吹緊雞啦！
已有tweet，快啲幫手RT，同埋洗WIPO版！！

支那人識鬼咩叫知識產權

來自無知識產權嘅人做知識產權組織總幹事？

中國選上而美國仍繼續參與
咁有乜好講?

中國講知識產權